葉德嫻會唔會畀人打？

葉德嫻會唔會畀人打？ - 李碧華

運輸署上載影后葉德嫻「寸爆」宣傳片，宣揚大眾乘搭交通工具時要顧己及人，短短兩三日已紅火──不過反應兩極，有說是正面公民教育，有說太過天真離地……

而我和損友們都關心，若是現實寫照，Deanie姐「會唔會畀人打」？

照說犯眾憎的乘客當場受教那些「羞慚」表情好假，不過對着香港人，都認識影后江湖地位壓場功力，又是銀髮族，點都要敬老，至多駁咀反罵藐爆，對着大陸人就難說了，他們沒什麼公民意識，國民教育又與港不同，此片避重就輕沒拍賤蝗大小便、剪指甲腳甲、抓牛皮癬灑滿一地、賭錢、開餐、手機鬥大聲、愛撫親熱、插隊、謾罵、毆鬥……的精采情節，Deanie姐寸爆之，怎有人聽？說不定會畀人打，保重！

此片選葉主演很合適，如果是媚共政協藝人，或老懵董、6 8 9、7 7 7、劏房波、僭建驊、巨嬰宗、禿子帆（同高雄禿子瑜冇得比！）、湯渣……等人去硬銷，則肯定畀人打，所以他們不敢落區。

據說有政治打手指葉曾公開撐佔中學生，不應以納稅人的錢請她拍宣傳片──是權鬥誤傳吧？如此上綱上線是非不分之「打壓」歪論，向政府班子「打臉」？對得起與習同行春風滿面的7 7 7嗎？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
習近平會支持特朗普 (左丁山)

下一則
下一則
毛孩之情 (李純恩)

會， 留意返

依條廢老拍既宣傳片
入邊 做仆街野既 竟然係 貌似 80 90 後 ....

痴撚線